\documentclass[12pt,a4paper,onecolumn,twoside,ngerman]{book}

\include{includes/book-config}

% personen
% tern und enland
\newcommand{\Tern}{Tern }
\newcommand{\Ternweg}{{\Tern}weg}
\newcommand{\Sena}{Sena}
\newcommand{\Sturmkind}{Sturmkind}
\newcommand{\Daimon}{Daimon}
\newcommand{\Bangiri}{Bangiri}
\newcommand{\Pato}{Pato}
\newcommand{\Papato}{Papato}
\newcommand{\Arwed}{Alfried von \Tern}
\newcommand{\Enland}{Enland}
\newcommand{\Schattenjager}{Schattenläufer}

% schattenjager
\newcommand{\Eno}{Eno}
\newcommand{\Bomar}{Bomar}
\newcommand{\Do}{Dolo}
\newcommand{\Nox}{Nox}
\newcommand{\Umbra}{Umbra}

% lobarn
\newcommand{\Lobarn}{Lobarn}
\newcommand{\Vester}{Vester}
\newcommand{\Naimo}{Naimo}

% nordmark
\newcommand{\Nordmark}{Nordmark}
\newcommand{\Bergmark}{Bergmark}
\newcommand{\Ipes}{Ipes}
\newcommand{\Bron}{Bron}
\newcommand{\Bornhold}{Bornhold}
\newcommand{\Arn}{Arn}
\newcommand{\Eislaufer}{Eisläufer}
\newcommand{\Eisbestien}{Eisbestien}

% rhinland
\newcommand{\Rhinland}{Rhinland}
\newcommand{\Rhingell}{Rhingell}
\newcommand{\Mundis}{Mundis}
\newcommand{\Helin}{Helin}
\newcommand{\Golrin}{Golrin}
\newcommand{\Rhinburg}{Rhinburg}
\newcommand{\Rhin}{Rhin}

% freiberge
\newcommand{\Freiberge}{Freiberge}
\newcommand{\Sudern}{Südern}
\newcommand{\Nachtspringe}{Nachtspringe}

% bergmark

% dreifluss
\newcommand{\Dreifluss}{Dreifluß}
\newcommand{\Tars}{Tars}
\newcommand{\Toris}{Toris}
\newcommand{\Planis}{Planis}
\newcommand{\Grunarm}{Grünarm}

% grünland
\newcommand{\Grunland}{Grünland}
\newcommand{\Braucheln}{Braucheln}
\newcommand{\Darmis}{Darmis}
\newcommand{\Darmon}{Darmon}
\newcommand{\Riesenwald}{Riesenwald}

% eisenmacher
\newcommand{\Eisenland}{Eisenland}
\newcommand{\Eisenmeister}{Eisenmeister}
\newcommand{\Dariom}{Dariom}
\newcommand{\Abaton}{Abaton}
\newcommand{\Safir}{Safir}

\begin{document}

 % Sprache
  \selectlanguage{ngerman}
  
    % arabische Seitezahlen
  \pagenumbering{arabic}
  
  % Kapitel

% kapitel1.tex

\paragraph{}
Es war einmal ein Sturm.
Niemand im \Enland hatte jemals so ein furchtbares Unwetter erlebt. Der Wind tobte von den Bergen hinab über das kahle Land. Tiefschwarze Wolken bildeten einen riesigen Wirbel um den Grauen Turm in den Mauern der alten Stadt. 

Selbst am Tag war es finster wie in der Nacht. Als der Sturm lange genug gewütet hatte, krochen von seinem Fuß leuchtende Funken hinauf. Ganz langsam, immer höher und höher. Kurz unter der Spitze trafen die Funken auf leuchtende Blitze. Um mit einem Schlag zerplatzte der graue Turm. Dunkle Brocken flogen in alle Himmelsrichtungen. Ein gewaltiger Donner rollte über die Erde. Die düsteren Wolken verschwanden und eine klare Nacht senkte sich über das Land. Die Sterne wanderten an ihre Plätze zurück. Nur ein grünes Feuer schimmerte am Himmel über der Stadt.

\chapter{Nach dem Sturm}
\section{Der \Schattenjager}
Nach dem Sturm kam die alte Stadt, die einst die stolze Stadt \Tern am See war, nicht zur Ruhe. 
Durch Rauch und Trümmer hallte Geschrei und das Knistern von Feuer. Am Rand dieses Durcheinanders schlich \Eno vom Bund der \Schattenjager zu den Resten des Grauen Turms. Er hatte die Gestalt eines alten Fuchses. Gehüllt in einen dunklen Mantel funkelte nur sein grünes Auge im Zwielicht. Wilde \Bangiri, Gestalten mit langen Armen und gewaltigen Tatzen, torkelten durch die Straßen. Manchmal lugte ein erschrockenes Gesicht aus einem Haus. Es gehörte einem der wenigen Enländer, die noch in der Stadt geblieben waren, die ihren Vorfahren erbaut hatten.

Die Trümmer des Grauen Turms bedeckten den Hügel, auf dem er sich einst erhob. In der Mitte, zwischen grauen Steinen und schwarzen Brocken, leuchtete eine silberne Röhre. Sie lag der Länge nach auf der Erde, war aber so hoch, das ein \Bangiri darin stehen konnte. 

Zusammen mit \Eno{,} dem \Schatterjager{,} erreichte ein \Bangiri mit Namen \Pato die Mitte des Hügels.  \Pato ging zu der Röhre, die ihm nur bis zum Kopf reichte. Er war ein wirklich riesiger \Bangiri{.} \Pato zerschlug mit seinen kräftigen Armen die glänzende Schale. Dann war es ruhig, so ruhig, dass man nur das Schnaufen der Bestie hörte. Das Ungeheuer langte mit seinen großen Händen in die Schale und zog etwas mit hellen Haaren und schmutzigen Kleidern heraus. Als es auf dem Boden lag, machte das grimmige Wesen wieder eine Pause. Dann hob es die riesigen Fäuste. 

Die Schattengestalt griff blitzschnell nach einem Stein und warf ihn neben den grimmigen Wesen zwischen die dampfenden Trümmer. Es erstarrte und riss das Maul auf, in dem weiße, scharfe Zähne blitzten. Dann dreht es sich in die Richtung, in die der Stein gefallen war und ging langsam zu der Stelle hinüber. 

Der Mantelträger sprang zu dem Ei und riss das Kind an sich. Das Pelzwesen drehte sich um und sah nur noch den wehenden, dunklen Mantel. Die Überraschung verschlug ihm die Sprache. Als das Pelzwesen begriffen hatte, dass seine Beute fort war, krümmte es seine riesige Gestalt vor Wut und brüllte: „Diebe! \Schattenjager!“. Wenige Augenblicke später schallten von überall her mehr und mehr „\Schattenjager! \Schattenjager!“ - Rufe durch die Dunkelheit.

Der\Schattenjager, den genau das war die Gestalt mit dem dunklen Mantel und dem grünen Auge, rollte unter einen Busch. Dort breitete er seinen Mantel über dem Wesen aus. So etwas hatte er noch nie gesehen. Unter den verschmutzen Kleidern hatte es nur ein ganz dünnes, viel zu kurzes Fell und eine helle Haut. Dafür reichte das Fell vom Kopf in dicken Strähnen bis zur Hüfte hinab. Es lag da wie tot. Helles Blut war an der Nase. Der Jäger tastete es vorsichtig mit seinen Tatzen ab. Es war noch genügend Leben in dem kleinen Körper. Er schlug seinen schwarzen Mantel darüber und drehte sich um.

Im Schatten einer Mauer legte er eine Pause ein. Wenn man genau hinsah, konnte man noch das grüne Auge im Dunkeln erkennen. Zu dem großen, pelzigen Wesen vor den Trümmern des Grauen Turms kamen weitere, die alle wild durcheinander „Schagujagi“ schrien. Die Straßen glichen einem Ameisenhaufen, den man umgestoßen hatte. Lautlos und geduldig entfernte sich der dunkle Jäger mit seiner Beute immer weiter von den Trümmern des Grauen Turms, bis er nach einer Stunde die letzten Mauern und Ruinen hinter sich gelassen hatte.

Ein Stück weit hinter der alten Stadt stieg der Weg einen Hügel hinauf. Hinter dem Hügel sah man weit in der Ferne ringsherum die Berge, die die Grenze des alten \Enland{es} anzeigten. Der \Schattenjager verließ den Weg nach links und schlich über das niedrige Gras. Etwa nach einer halbe Stunde erreichte er einen schmalen Bach. Die Sterne des Himmels spiegelten sich im Wasser. Er legte seine Hosen ab und watete vorsichtig mit dem Wesen auf den Armen dicht am anderen Ufer den Bach entlang. Nach einigen Minuten stieg er aus dem Wasser. Er steuerte eine alte Scheune an und setzte sich nieder. Er keuchte und lehnte sich zurück. Das Schleichen mit der Last war anstrengend. Der Jäger legte eine Pause ein und deckte sich und das Wesen mit dem dunklen Umhang zu.

\section{Das Kind}
Als die Sonne den Himmel hinaufstieg, wachte er auf. Bei Tag sah man, dass er noch nicht weit gekommen war. Der Rauch vom Grauen Turm bildete dicke, weiße Wolken. Bis zu den Ruinen war nicht weit. Man brauchte von der Raststelle nur ein oder zwei Stunden. Ringsum erhoben sich in der Ferne hohe Bergketten, die das ganze Land umschlossen. Bis zu den Bergen zur Rechten würde er von hier über einen ganzen Tag laufen. Aber da er nicht mehr allein war, würde es zurück länger dauern.

Der Jäger schlug die Kapuze zurück, so dass man sein Fell, das grau und schmutzig wie Asche war, und seine spitzen Ohren sehen konnte. Die Sonne schien warm. Aus seinem Umhang zog er einen kleinen Beutel und trank. Dann schlug er den Umhang soweit zurück, dass er das kleine Wesen genau sehen konnte. Es war ein Mädchen. Es hatte die ganze Zeit auf seinem Schoß gelegen. An Nase und Mund klebte getrocknetes Blut. Er wusch das Blut mit Wasser vorsichtig ab. Der Jäger breitete seinen Umhang aus wie ein Laken. Dann legte er vorsichtig den kleinen Körper darauf und ging zum Bach, um neues Wasser zu holen.

Beim Nachfüllen hörte er ein Geräusch hinter seinem Rücken. Das Wesen hatte sich aufgerichtet und starrte ihn mit großen Augen an. Der Jäger legte seinen Finger auf die Lippen und ging langsam weiter. Er streckte seinen Arm aus und reichte den vollen Beutel weiter. Das Wesen sah aus wie ein Kind. Sein Gesicht war weich, aber nicht rund. Es sagte kein Wort, nahm den Beutel, schaute den Jäger an und trank dann einen großen Schluck. 

„Wie heißt du?“ fragte der Jäger das Mädchen. „Oh, entschuldige“, sagte er, als sie nicht antwortete. „Man nennt mich \Eno.“ Sie versuchte, etwas zu sagen, aber es kam ihr kein Laut über die Lippen. Sie wollte aufstehen, aber fiel dabei um. „Warte!“ rief \Eno und fing sie auf. Sie hatte die Augen wieder geschlossen.

Nach dieser kurzen Pause brachte \Eno das Mädchen weiter nach Norden. Mit der Dämmerung, als der Tag zu Ende ging, hatten sie ein großes Stück des Weges geschafft. Die Wolken stiegen immer noch aus den Trümmern des Grauen Turms in der alten Stadt am Sumpf, als sie am Ende eines weiteren Tages eine alte Scheune am Fuß der Berge im Nordwesten erreicht hatten. Hier traf \Eno zwei weitere \Schattenjager. \Bomar, der größere von beiden, war einen Kopf größer als \Eno und hüllte sein braunes Fell in einen dunkelgrünen Umhang. \Do hatte rötliches Fell und war nur halb so groß wie \Bomar. 
„Was ist das?“ fragte der neugierige \Do. 
„Ich habe sie am Grauen Turm gefunden“, sagte \Eno. „Ein großer \Bangiri war bei ihr. Ich glaube, er wollte ihr etwas Schlimmes antun. Darum habe ich sie mitgenommen. Wir können nur kurz rasten und uns stärken, dann müssen wir schnell weiter zur Stadt. Die Kleine ist schwer verletzt.“

\section{Der Ternweg}
Nachdem sie den Bergkamm erreicht hatten, folgten sie einem alten Pfad, der in einem weiten Bogen nach Süden führte. Sie kamen nun schneller vorwärts. Die Sterne funkelten hell durch die finstere Nacht. Mal trug \Eno das Mädchen ein Stück, dann \Bomar. \Do ließ die beiden alleine und ging neben dem Pfad. Schließlich war er so weit entfernt, dass seine gelben Augen nicht mehr im Dunkel leuchteten.

Gegen morgen, als es wieder Tag wurde, sahen die beiden Jäger im Osten eine weite, grüne Ebene. Weit entfernt auf einem Hügel lag eine kleine Stadt. Zur linken Seite führte der Pfad hinunter. Direkt vor ihnen öffneten sich die Berge. Eine breite, alte Straße schlängelte sich zwischen den Hügeln aus dem \Enland nach Osten. Sie verließen den Pfad und die Berge und eilten neben der Straße weiter, als \Do plötzlich zu ihnen zurückkehrte. „Aus dem \Enland kommt eine Gruppe. Sie ziehen auf dem alten \Tern{-Weg} nach \Lobarn.“ meldete er. „Wie viele?“ fragte \Eno. „Ungefähr zehn. Sind noch eine Stunde entfernt.“ „Du hast scharfe Augen, \Do. Wir müssen zusehen, dass wir in die Stadt kommen“, antwortete \Eno. „Gehen wir auf der Straße, dort sind wir schneller.“

Ab und zu kamen die drei Jäger an verlassenen Häusern vorbei. Die Dächer waren durchlöchert und die Türen herausgerissen. Hier wohnte schon lange niemand mehr. Der Weg führte nun schnurgerade zu dem Hügel, auf dem die Stadt langsam näher kam. Es dauerte nicht lange, bis hinter ihnen auf dem Weg kleine schwarze Punkte zu sehen waren. „Sie holen auf“, sagte \Do, „Wir sind zu langsam!“ Und tatsächlich rückten die Punkte näher und wurden größer. Bald hatten auch ihrer Verfolger erkannt, dass ihr Ziel direkt vor ihren Augen lag und verdoppelten noch einmal ihr Tempo. „Wir schaffen es nicht!“ rief \Bomar. „Da vorne liegt ein alter Hof, da können wir uns besser verteidigen!“ Die Jäger, die nun die Gejagten waren, hasteten zu einem Steinmauer. Als sie diese erreichten, sprangen am linken und rechten Rand zwei große, zottelige Wesen hervor. In einem weiten Halbkreis versammelten sich mehr und mehr davon. Die drei Jäger standen mit dem Rücken zur Mauer. „Schagujagi gib her!“, brüllte eines der Monster in der Mitte der Angreifer. \Eno wich zurück. Der \Bangiri hob seine Tatze, und holte zu einem kräftigen Schlag gegen das Mädchen aus. Aber in dem Augenblick, als er es berührte, war es, als schlug ihn eine unsichtbare Keule so heftig, dass er einen riesigen Satz rückwärts machte. Da näherten sich zwei weitere \Bangiri vorsichtig dem Mädchen. Aber als sie weiter herankamen, brüllten sie los und rannten erschrocken davon. Nun machten auch die übrigen \Bangiri kehrt. Sie waren wieder allein.

\section{Die Versammlung zu \Lobarn}
Hinter einer kleinen Brücke stieg der Weg an. Die Stadt \Lobarn lag auf einem  Hügel. Es war es nicht mehr weit. Die\Schattenjager sagten kein Wort, bis sie vor dem Tor von \Lobarn hielten. \Eno pochte an.
Ein Lanzenträger schaute von oben herunter. 
„Wer seid ihr? Was wollt ihr?“
„Ich bin \Eno vom Bund der Schajagi. Ich habe Neuigkeiten aus dem \Enland.“ 
Man ließ sie ein und brachte \Eno, \Do, \Bomar und das Mädchen zum Stadthaus, in dem sich viele Leute eingefunden hatten. Sie hatten bemerkt, dass das Wetter umgeschlagen war, kannten aber nicht den Grund. Als sie eintraten, kam ihnen eine alte Gestalt entgegen. 
„Mein Name ist \Vester, ich führe das Wort in dieser Zusammenkunft. Sprecht! Was ist im \Enland geschehen?“
Alle schwiegen und schauten auf \Eno, den\Schattenjager.
„Der Graue Turm ist zerstört. Seine Herrin ist fort.“
Ein Raunen und Flüstern setzte ein.
„Seid ihr Euch sicher, \Eno vom Bund der Schajagi?“
„Ich habe gesehen, wie ein gewaltiger Donnerschlag den Turm in tausend Stücke riss. Aber es gibt auch schlechte Nachrichten. Es sind noch sehr viele \Bangiri in und um \Tern. Einige haben mich und meine Begleiter zurück auf dem alten \Tern{weg} verfolgt.“
„Was wollten diese Biester?“
\Eno trat in die Mitte und legte das kleine Mädchen auf den Boden.
„Was ist das? Wo ist dieses Kind her? Was hat es für eine seltsame Gestalt?“
„Ich habe es in den Ruinen des Grauen Turms einem \Bangiri genommen“, antwortete \Eno.
„Was wollte der \Bangiri von dem Kind?“
„Er wollte ihm Leid zufügen.“
„Gibt es eine Verbindung zwischen dem Fall des Grauen Turms und diesem Geschöpf hier?“, fragte der alte \Vester weiter.
„Ich weiß es nicht“, antwortete \Eno.
„Wenn die \Bangiri es wollen, dann werden sie kommen, um es zu holen“, rief jemand. „Und dann sind wir alle in Gefahr!“
„Ruhe!“, rief \Vester. „Still! Ich führe das Wort!“
Aber mit der Ruhe war es vorbei. Die Leute redeten wild durcheinander: „Was sollen wir tun, wenn morgen tausend \Bangiri vor unseren Toren stehen? Werft die \Schattenjager aus der Stadt! Wir wollen nicht in ihren Streit mit den \Bangiri hineingezogen werden! Falls die Graue Herrin gar nicht fort ist, wird ihre Rache fürchterlich sein. Und seht das Kind! Es hat ja nicht mal vernünftiges Fell! Von welcher Art mag es sein? Hat jemand schon mal so etwas gesehen?“
Nein, niemand hatte so ein Kind gesehen. Die Leute drängten sich um die \Schattenjager und das Kind. Die Kleine versteckte sich ängstlich zwischen \Eno und \Bomar. Ein Gemurmel und Geschiebe entstand. Das Geschrei wurde immer lauter. Der alte \Vester wies die Wächter an, den Saal räumen. Die \Schattenjager und das Kind wurden zu einer Seitentür gebracht und verschwanden.

\section{Weiter}
Durch viele schmale Gassen wurden die Schajagi von zwei Wächtern zum Südtor gebracht. Sie verließen die Stadt auf einem alten Weg zwischen Feldern und kleinen Büschen. Nach einer Weile erreichten sie eine kleine Siedlung, die von einem hohen, festen Holzzaum umgeben war. Ein Wächter klopfte mit seinem Schild gegen das breite, hölzerne Tor. Sie wurden eingelassen. Die Wächter führten die \Schattenjager und das Kind zwischen den niedrigen Hütten zu einem großem Holzhaus, das drei Stockwerke hinauf alle anderen Hütten überragte. Einer der Wächter ging hinein und kehrte nach einer ganzen Weile zurück.
„Tretet ein“, sagte er zu den Jägern. „Sie empfängt euch gleich. Ihr bleibt hier, während in \Lobarn über die Sache beraten wird. Hier seid ihr sicher.“ Als er sich zum Gehen wandte, beugte er sich zu \Eno und flüsterte: „Und bleibt hier! \Vester zählt auf euch. Ihr wisst, dass es in \Lobarn schlecht ankommt, wenn ihr heimlich verschwindet.“
\Eno antwortete nicht. Die beiden Wächter verließen ihre Schützlinge.
Als die \Schattenjager das Haus betraten, standen sie in einer hohen Halle aus Holz, ähnlich dem Ratsaal in \Lobarn.
„Kommt herüber! Mein Name ist \Naimo “, sagte eine alte Rotfüchsin in einfachen, braunen Kleidern. „Man hat mir berichtet, was sich der alte \Vester dabei gedacht hat, euch hier zu verstecken. Aber die Kunde aus \Tern möchte ich noch einmal genauer von denen hören, die sie aus dem \Enland hergebracht haben!“
Sie ließen sich in einem kleinen Nebenraum an einem runden, dunklen Tisch nieder und erzählten abwechselnd von \Tern, von dem Donnerschlag und dem Rückweg bis nach \Lobarn. Wie sie ihre Verfolger genau los wurden, verschwiegen sie.

Die Alte hörte die ganze Zeit aufmerksam zu.
„Wie ihr sicher wisst“, sagte sie dann. „ist seit dem Winter ein neuer König in der Ringburg. Als der alte König starb, wurde sein jüngerer Sohn vom Obersten Ratgeber gekrönt. Die Grauen Herrin stand ihm sehr nahe, wie schon seinem Vater. Wer weiß, was der junge König tut, wenn sie fort ist? Oder was die Leute in \Rhin tun werden? Es heißt, dass sie lieber seinem älteren Bruder auf dem Thron wollen. Und auf welche Seite werden sich erst die Ritter der Ringburg stellen? Was ist mit den \Bangiri? Alle diese Dinge muss der Rat bedenken.“  

Hatte es die grausame Herrin vertrieben?
Die Leute in \Lobarn fürchteten sich vor der Kleinen. Ein Rat wurde abgehalten und es wurde beschlossen, die Kleine nach der Hauptstadt von \Rhingell zu bringen, sobald sie sich erholt hatte.

\section{\Papato{s} Rache}

 Schon vor Jahren hatte sie angefangen, aus einem Land weit im Süden, hinter den Stinkenden Sümpfen, neue Diener zu holen. Sie nannten sich \Bangiri und waren wilde Gestalten, die sich in Lumpen hüllten und kaum so etwas wie eine Sprache besaßen. Sie taten, was ihnen die Graue Herrin befahl. neuen Herrin treu ergeben. Diese vertrieb die Bewohner aus \Tern und gab die Häuser den \Bangiri. Durch seine neue Bewohner verfiel die Stadt \Tern mit den Jahren. Am Ende glich sie mehr einem Ameisenhaufen als der stolzen Stadt früherer Zeiten.

Nicht alle \Bangiri waren fort. Die Übriggebliebenen wurden von wildem Zorn gepackt und zogen ebenfalls nach Osten. Nach \Lobarn. Der neue Anführer \Papato hatte erfahren, dass ein \Schattenjager in den Ruinen von \Tern gewesen war. Darum meinten sie, die Schattenläufer, von denen viele aus dem \Enland stammten, hätten den Grauen Turm zerstört und die \Bangiri getötet, weil sie einst von dort vertrieben wurden. \Papato schwor allen Schattenläufern Rache.

\section{Die \Bangiri kommen}
Eine Rotte von \Bangiri zog nach \Lobarn.
Während die \Bangiri verlangten, dass die Leute dort alle Schattenläufer herausgaben und das Wesen, was V am Grauen Turm gefunden hatte, fliehen \Eno und die übrigen Schattenläufern mit der Kleinen aus der Stadt. Sie laufen weiter nach Osten, nach der Stadt \Mundis.

% kapitel2.tex
\chapter{Kapitel 2: Nach \Rhingell}

\section{Nach \Mundis}
Vor der Stadt \Mundis treffen sie auf Gesandte der \Nordmark, in denen der Herrn von \Bornhold im Auftrag der Herren von \Rhingell regiert.
Der Herr von \Bornhold lag bis zuletzt im Streit mit der Herrin des Grauen Turms, weil sie beim Raubzug der Eiswölfe erst in den Kampf  eintrat, da die \Nordmark, die \Bergmark und der Westen \Rhingell{s} so verwüstet waren, dass sich die Eiswölfe ins \Enland begaben, wo sie jedoch von der Macht der Grauen Herrin und ihren Dienern, den \Bangiri, völlig ausgelöscht wurden. 

Die Gesandten treiben die Rotte der \Bangiri zurück an die Grenze zum \Enland. Der Oberste Gesandte, \Arn{,} geleitet die Schattenläufer und die Kleine weiter nach Osten.

\section{Die Ungehörigen}

Sie ziehen weiter von \Mundis nach \Helin

\section{\Rhin}

Der Gesandte und die Gruppe der Schattenläufer kommt mit dem Mädchen nach \Rhin, die Hauptstadt \Rhingell{s}. Vor drei Jahren starb der alte Herrscher von \Rhingell. Die \Schattenjager sind bei den Herren von \Rhingell seit Jahren nicht gut angesehen. Die Graue Herrin gehörte zur Familie der Herrscher von \Rhingell und der Streit zwischen den Leuten aus dem \Enland und der Grauen Herrin ist bekannt. Der Gesandte \Arn aus der \Bergmark geht mit dem Wesen und den Neuigkeiten aus dem \Enland zum Hofmarschall und zum Ältestenrat.

\section{Der König von \Rhingell}
Der junge König sandte seinen älteren Bruder vor 4 Wochen an der Spitze einer kleinen Armee in die \Grunland{e}, um dort für Ordnung zu sorgen. Im \Grunland war eine große Unruhe nahe der Stadt \Braucheln entstanden, weil wieder und immer wieder wilde Kreaturen aus den Wäldern stürmten und alles angingen, was sich ihnen in den Weg stellte. Dadurch wurden immer weniger Bäume aus den Westlichen Riesenwäldern gefällt. Diese Bäume dienen als wichtigsten Handelsgut zwischen den Leuten von \Rhingell und dem Land der \Eisenmeister im Südosten. Holz, Kohle und Nahrung tauschen die Leute von \Rhingell gegen Waffen und Werkzeuge.

Der junge König weiß nicht, was er machen soll. Er fürchtet das kleine Wesen. Dazu kommen beunruhigende Gerüchte aus dem Norden über \Eisbestien und \Eislaufer. 

\section{Gerüchte in der Stadt}
Der Ältestenrat ist mit dem jungen König unzufrieden. Er hat es versäumt, wie schon sein Vater, die Graue Herrin in ihre Schranken zu weisen und sie daran zu erinnern, für die Leute des \Enland{es} zu sorgen anstelle der \Bangiri. Seit dem Tod des alten Herrschers trieb es die Graue Herrin besonders schlimm, ohne dass der junge Herr ihr Einhalt gebot. Um die Sicherheit der Wege in die \Bergmark im Norden und im \Rhinland im Westen sei es schlimm bestellt. Berichte über plündernde \Bangiri und \Eislaufer in der \Nordmark bringen ihn nicht zum Handeln. Auf Berichte aus der \Bergmark, dass sich \Eisbestien versammeln, reagiert er nicht.

\section{Die geheime Gesandtschaft}
Der Ältestenrat beschließt ohne das Wissen des jungen Königs, eine Gesandtschaft zur Stadt \Toris am \Dreifluss zu schicken. Man will den König durch seinen Bruder aus dem Süden ersetzen. Die Gesandten sollen weiter zu den \Eisenmeister{n} ziehen, um diese um Beistand zu bitten. Die Kleine soll daran teilnehmen. Der Herr der \Eisenmeister, eine sehr weise Kreatur, soll sich ein Urteil über sie bilden. Zusätzlich ziehen \Schattenjager mit ihnen, die außerhalb der Stadt gewartet haben.

\section{\Toris}
Die Stadt \Toris liegt wenige Tage von \Rhin entfernt vor der Mündung des \Rhingell in den \Dreifluss. Auf der gegenüberliegenden Seite am \Dreifluss ist ein Handelsposten der \Eisenmeister.

\section{Der Rat von \Toris}
Die Gesandtschaft berät mit dem Ältestenrat der Stadt \Toris. Auch dort ist man beunruhigt. Ein schweres Hochwasser verbietet jedoch eine Fahrt über den Fluss. Es wird beschlossen, nach Süden am \Dreifluss nach \Braucheln am See zu reisen, um dort über das Wasser zu setzen.

\section{Nach Süden}
Nach vier Tagen erreicht die Gruppe die kleine Stadt \Planis vorm \Grunarm. Dort ist man sehr beunruhigt. Wilde Kreaturen streifen bis an die Brücke heran, die nach Süden über den Fluss \Grunarm führt. Seit Tagen wagt sich niemand mehr auf die Felder im Süden. Die Streitmacht der Herren von \Rhingell zog vor 28 Tagen vorbei nach Süden. Seither kamen keine Nachrichten mehr die Straße zurück.
 
% kapitel3\textbf{•}.tex
\chapter{Das \Grunland}
\section{Das Fort}
Unter großer Vorsicht zieht die Gruppe in der Dämmerung den Weg weiter nach Süden. Als der Tag anbricht, erreichen sie ein verwüstetes und verlassenes Fort am Fluss. Sie verstecken sich dort tagsüber. In der Dämmerung ziehen sie weiter. Ein \Schattenjager wird zurück nach \Planis gesandt, um die Nachricht vom zerstörten Fort zu verbreiten.

\section{Gefahr am \Dreifluss}
Hinter dem Fort reicht der Wald über den Weg bis an den \Dreifluss. Bevor der Morgen kommt, erreicht die Gruppe eine zerstörte Brücke. Man teilt sich auf: ein Teil versucht, den Übergang herzurichten, ein zweiter will schauen, ob in der Nähe ein leichterer Übergang zu finden sei. Bei dem Versuch, ein Stück weiter waldeinwärts einen Übergang über die Schlucht zu finden, wird diese Gruppe von Wilden angegriffen. Anschließend wird die gesamte Gesandtschaft zwischen \Dreifluss und \Riesenwald zertreut. Das Wesen wird gestoßen und fällt in ein Loch.

\section{Im \Riesenwald}
Das Mädchen wacht auf. Die Sonne steht im Sie ist ganz allein im Wald. Sie geht weiter und weiter am Rand des Abgrundes, bis die Felsen niedriger werden. Unten zwängt sie sich zwischen Baumstümpfen und Steinen hindurch an einen Teich, wo viele wilde Kreaturen eine riesige, drachenähnliche Gestalt umzingelt haben. Es steht ein furchtbarer Kampf bevor.

Die wilden Kreaturen bemerkten das Mädchen nicht. Sie ging zu dem riesigen Wesen, es senkte seinen Kopf, sie streckte die Hand aus und legte sie auf die Stirn und es verwandelte sich in ein kleines Kind. Die wilden Kreaturen ließen von den beiden ab.

\section{Zurück zum Fluß}
\Nox, einer der \Schattenjager, hielt sich die ganze Zeit am Rand versteckt. Nachdem die Kreaturen fort waren, nahm er das \Sturmkind und das Kleine und brachte sie über den Fluss und die Schlucht zurück auf den Weg. Dort trafen sie weitere \Schattenjager und den Diener des Gesandten zum Herren der \Eisenmeister. Der Gesandte ist fort. Trotzdem zogen sie in der Dämmerung vorsichtig weiter nach Süden.

\section{Spuren}
An den Fällen des \Dreifluss sehen sie im Morgengrauen in der Ferne die Ruinen von \Darmon, und noch weiter dahinter die Rauchsäulen von \Dariom, der Stadt der Erzgräber am gegenüberliegenden Ufer des Sees. Sie ziehen auf dem Weg weiter nach Süden und durchqueren gegen Mittag ein zerstörtes Dorf. Die Asche ist kalt.

\section{\Braucheln}
Sie eilen weiter. In der Ferne sehen sie die Stadt \Braucheln am See. Rauch liegt über dem Tor zum Ufer, davor wogt ein Kampf. Als die \Schattenjager dazu stoßen, geht das \Sturmkind zu den Kreaturen. Sie lassen ab und ziehen in den Wald zurück.

% kapitel4.tex
\chapter{Die \Eisenmeister}
\section{Ankunft in \Braucheln}
In \Braucheln trafen sie den Bruder des Herren von \Rhingell. Er berichtet über Angriffen von Kreaturen aus den Wäldern, Die Stützpunkte der Holzfäller am Waldrand seien alle verlassen. Es wird seit Wochen kein Holz mehr geschlagen und keine Holzkohle gemacht und über den See geschafft. Es weilt bereits \Safir, ein Gesandter des Herrn der \Eisenmeister, in \Braucheln, der sich über die ausbleibenden Lieferungen erkundigen sollte.

\section{Auf dem Weg nach \Dariom}
Der Gesandte, einige \Schattenjager, das \Sturmkind und das Kleine aus dem \Riesenwald folgen dem Abgesandten der \Eisenmeister über das Wasser in die Stadt der \Eisenmeister.

Die Stadt der \Eisenmeister ist riesig und erstreckt sich von den Fällen des \Dreifluss, der mit seinem Wasser riesige Räder für die Erzschmieden antreibt, weit am Ufer und den Felsen nach Süden, wo die Handelswege in die Östlichen und Südlichen Lande verlaufen.

\section{Beim Herren der \Eisenmeister}
Der Herr der \Eisenmeister weist die Hilfegesuche ab. Die Streitereien der Leute aus \Rhingell gehen die \Eisenmeister nichts an. Man hat bereits genug Problem mit den Einfällen der Vielbeinigen über das nördliche Ödland und im Süden. Aber er bietet dem \Sturmkind an, es dem geheimen Herren des Erzes zu präsentieren.

\section{Der Herr des Erzes}
Die hohe Pforte des \Abaton öffnete ihre Flügel. Sie traten in eine Höhle, die so riesig war, dass man weder die Decke, noch links noch rechts ein Ende sehen konnte. Direkt vor den Besuchern begann ein Weg aus funkelnden Edelsteinen, an dem links und rechts silberne Säulen standen. Die Säulen reichten so weit hinauf, dass sie in der Finsternis verschwanden.
Am Ende der Säulenreihen erhob sich ein grauer Thron. Auf beiden Seiten standen riesige Statuten mit glänzenden Hämmern und Hacken anstelle von Händen. Auf dem Thron ruhte eine kleine Gestalt mit silbernen Gewändern und silbernen Haaren. „Kommt näher!“ donnerte es durch die Halle, ohne dass die Gestalt auf dem Thron sich geregt hätte. „Seht den geheimen Herrn des Berges!“ 

„Herr“, begann sie ängstlich. „Ich weiß nicht, wo ich hin soll. Und wo ich herkomme.“
„Kind“, antwortete der geheime Herr und es klang fast, als würde die Stimme lachen, „Was denkst du? Du bist doch keine Gabel, die jemand aus Versehen an den falschen Platz gelegt hat.“

Der geheime Herr des Berges Erzes sitzt tief im Berg bei der Stadt der Erzgräber in einer weiten Höhle. Bewacht von seiner Garde, zweimal zwölf Eisenwesen, sitzt er auf seinem eisernen Thron. Seine Augen sind trüb, aber er ist mit dem Stein verbunden und sieht Dinge, die sind und die sein können, aber nur schwach das Echo der Dinge, die einmal waren. Und dass die Gier nach Holz die Übergriffe im \Riesenwald erzeugt. Und er spürt vor allem, dass ein Kampf zwischen den Brüdern um die Herrschaft über \Rhingell bevorsteht. Darum müssen das \Sturmkind und die Gesandten schnell zurück nach \Toris am \Dreifluss. Wenn wieder Ordnung in \Rhingell einkehrt, wird auch wieder Holz in die Stadt der Erzgräber kommen. Der Gesandte \Safir der Erzgräber und ein Eisenwesen sollen sie begleiten.

\section{Zurück nach \Rhingell}
Auf dem Rückweg auf dem anderen Ufer des Dreiflusses durchqueren sie ein ödes Land. Sie kommen durch einen kleinen Posten der \Eisenmeister. Dort wird klar, dass der Wald vor langer Zeit auch auf dieser Seite des Flusses wuchs, ehe die \Eisenmeister ihn vollständig in ihrer Gier verbrannten. Dadurch ragt nun auch das östliche Ödland bis an den Fluss heran, wo früher hohe Bäume standen. Die \Eisenmeister kämpften in diesen Tagen auch gegen Kreaturen aus dem Wald und konnten dem nur Herr werden, in dem sie alles Holz auf dieser Seite des Flusses verbrannten.

% kapitel5.tex
\chapter{Pi}

% kapitel6.tex
\chapter{Ex}

% kapitel7.tex
\chapter{Sen}
\section{Bruderkrieg}
Das Hochwasser ist so weit zurückgegangen, dass der \Dreifluss bei \Toris wieder überquert werden kann. In \Toris erfährt die Gesandtschaft, dass der ältere Bruder bereits vorbeizog und verstärkt mit vielen Kämpfern aus \Toris nach \Rhin rückt. 

In \Rhingell hat sich der junge Herr in der Burg verschanzt. Die Stadt, das ganze Land hat sich gegen ihn gestellt. 

\section{Der Zug des \Papato}
Da rückt von Westen eine riesige Schar \Bangiri gegen die Stadt. Sie fordern die Herausgabe aller \Schattenjager in der Stadt.

\section{{\Eno}s Entscheidung}
\Eno geht allein zu den \Bangiri unter der Bedingung, dass \Papato abzieht. \Nox wird der neue Anführer der Schattenläufer.

\section{Die Rettung \Rhingell{s}}
Das \Sturmkind nimmt den älteren und jüngeren Herrn bei der Hand und verwandelt beide. Dann nimmt sie das Kleine aus dem \Riesenwald und erklärt es zum neuen Herrn von \Rhingell und \Grunland. Der junge König legt die Krone nieder um sich dem \Sturmkind anzuschließen. Er hat noch nie die Mauern \Rhin{s} verlassen. Dieses soll seine erste Reise werden.

\section{Der neue Herr der \Eisenmeister}
Das \Sturmkind geht mit \Safir und \Umbra zurück zum geheimen Herren der Erzgräber. Dieser wird eins mit dem Stein und der jetzige Herr der \Eisenmeister nimmt seinen Platz sein. Er verkündet, dass das \Sturmkind nach der Ruine von \Darmon gehen soll um dort zu erfahren, wo sein Platz ist.

\section{\Darmon}
Die Höhlen nach \Darmon kennen kein Licht. In der Finsternis begegnet das \Sturmkind drei \Daimon, die verschwinden, sobald sie diese anruft.
In den Ruinen von \Darmon ist die Geschichte der Welt in funkelnden Steinchen gelegt. Das \Sturmkind soll weiter nach Süden und Osten gehen, in den Mittelpunkt der Welt, wo die Säule steht, die den Himmel trägt. Wenn sie dort hinaufsteigt, soll ihren Platz in der Welt sehen.

\end{document}
