% kapitel7.tex
\chapter{Kapitel 7}
\section{Bruderkrieg}
Das Hochwasser ist so weit zurückgegangen, dass der Dreifluss bei Taris wieder überquert werden kann. In Taris erfährt die Gesandtschaft, dass der ältere Bruder bereits vorbeizog und verstärkt mit vielen Kämpfern aus Taris nach Rhingell rückt. 

In Rhingell hat sich der junge Herr in der Burg verschanzt. Die Stadt, das ganze Land hat sich gegen ihn gestellt. 

\section{Der Zug des Papato}
Da rückt von Westen eine riesige Schar Bangiri gegen die Stadt. Sie fordern die Herausgabe von Vester.

\section{{\Eno}s Entscheidung}
Vester geht allein zu den Bangiri unter der Bedingung, dass Papato abzieht. Nox wird der neue Anführer der Schattenläufer.

\section{Die Rettung Rhingells}
Das Sturmkind nimmt den älteren und jüngeren Herrn bei der Hand und verwandelt beide. Dann nimmt sie das Kleine aus dem Riesenwald und erklärt es zum neuen Herrn von Rhingell und Grünland. Der junge König legt die Krone nieder um sich dem Sturmkind anzuschließen. Er hat noch nie die Mauern \Rhin{s} verlassen. Dieses wird seine erste Reise.

\section{Der neue Herr der Eisenmeister}
Das Sturmkind geht mit \Safir und Umbra zurück zum geheimen Herren der Erzgräber. Dieser wird eins mit dem Stein und der jetzige Herr der Erzgräber nimmt seinen Platz sein. Er verkündet, dass das Sturmkind nach der Ruine von Darmon gehen soll um dort zu erfahren, wo sein Platz ist.

\section{Darmon}
Die Höhlen nach Darmon kennen kein Licht. In der Finsternis begegnet das Sturmkind drei Daimon, die verschwinden, sobald sie diese anruft.

In den Ruinen von Darmon ist die Geschichte der Welt in funkelnden Steinchen gelegt. Das Sturmkind soll weiter nach Süden und Osten gehen, in den Mittelpunkt der Welt, wo die Säule steht, die den Himmel trägt. Wenn sie dort hinaufsteigt, soll ihren Platz in der Welt sehen.
