% kapitel3\textbf{•}.tex
\chapter{Das Waldland}
\section{Das Fort}
Unter großer Vorsicht zieht die Gruppe in der Dämmerung den Weg weiter nach Süden. Als der Tag anbricht, erreichen sie ein verwüstetes und verlassenes Fort am Fluss. Sie verstecken sich dort tagsüber. In der Dämmerung ziehen sie weiter. Ein Schattenläufer wird zurück nach Planis gesandt, um die Nachricht vom zerstörten Fort zu verbreiten.

\section{Gefahr am Dreifluß}
Hinter dem Fort reicht der Wald über den Weg bis an den Dreifluss. Bevor der Morgen kommt, erreicht die Gruppe eine zerstörte Brücke. Man teilt sich auf: ein Teil versucht, den Übergang herzurichten, ein zweiter will schauen, ob in der Nähe ein leichterer Übergang zu finden sei. Bei dem Versuch, ein Stück weiter waldeinwärts einen Übergang über die Schlucht zu finden, wird diese Gruppe von Wilden angegriffen. Anschließend wird die gesamte Gesandtschaft zwischen Dreifluss und Riesenwald zertreut. Das Wesen wird gestoßen und fällt in ein Loch.

\section{Im Wald}
Das Mädchen wacht auf. Die Sonne steht im Sie ist ganz allein im Wald. Sie geht weiter und weiter am Rand des Abgrundes, bis die Felsen niedriger werden. Unten zwängt sie sich zwischen Baumstümpfen und Steinen hindurch an einen Teich, wo viele wilde Kreaturen eine riesige, drachenähnliche Gestalt umzingelt haben. Es steht ein furchtbarer Kampf bevor.

Die wilden Kreaturen bemerkten das Mädchen nicht. Sie ging zu dem riesigen Wesen, es senkte seinen Kopf, sie streckte die Hand aus und legte sie auf die Stirn und es verwandelte sich in ein kleines Kind. Die wilden Kreaturen ließen von den beiden ab.

\section{Zurück zum Fluß}
Nox, einer der Schattenläufer, hielt sich die ganze Zeit am Rand versteckt. Nachdem die Kreaturen fort waren, nahm er das Sturmkind und das Kleine und brachte sie über den Fluss und die Schlucht zurück auf den Weg. Dort trafen sie weitere Schattenläufer und den Diener des Gesandten zum Herren der Erzgräber. Der Gesandte ist fort. Trotzdem zogen sie in der Dämmerung vorsichtig weiter nach Süden.

\section{Spuren}
An den Fällen des Dreiflusses sehen sie im Morgengrauen in der Ferne die Ruinen von Darmon, und noch weiter dahinter die Rauchsäulen der Stadt der Erzgräber am gegenüberliegenden Ufer des Sees. Sie ziehen auf dem Weg weiter nach Süden und durchqueren gegen Mittag ein zerstörtes Dorf. Die Asche ist kalt.

\section{Braucheln}
Sie eilen weiter. In der Ferne sehen sie die Stadt Braucheln am See. Rauch liegt über dem Tor zum Ufer, davor wogt ein Kampf. Als die Schattenläufer dazu stoßen, geht das Sturmkind zu den Kreaturen. Sie lassen ab und ziehen in den Wald zurück.
